# 5. Лабиринт

Робот Миши находится рядом со входом в лабиринт (черная стрелка, конец которой показывает направление движения робота) и должен достичь выхода (красный круг).

Миша может управлять роботом при помощи следующих команд:

| Команда        | Значение                                          |
| -------------- | ------------------------------------------------- |
| ![](b05-1.png) | Сделай шаг вперед и повернись налево на 90°       |
| ![](b05-2.png) | Сделай шаг вперед и повернись направо на 90°      |
| ![](b05-3.png) | Сделай два шага вперед и повернись направо на 90° |

Робот может запомнить только четыре команд, но может выйти из лабиринта, повторив ту же последовательность команд два раза.

![](b05-4.png) ![](b05-5.png)

## Вопрос

Какую последовательность команд Миша должен задать роботу, чтобы тот достиг выхода?

[Raadionupud]

A. ![](b05-a.png)
B. ![](b05-b.png)
C. ![](b05-c.png)
D. ![](b05-d.png)

## Ответ

Правильный ответ: D.

## Объяснение ответа

Выполнив эту последовательность команд дважды, робот будет двигаться следующим образом:

![](b05-6.png)

## Категории

- Алгоритмы
